<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE librarycatalog>

<librarycatalog>

    <book name="Molly" author="Stephen King" publishdate="21/09/2023">
        <description>Cuando Penny Dahl contacta con Finders Keepers para que la ayuden a encontrar a su hija, 
        algo en la voz desesperada de la mujer hace que Holly Gibney se vea obligada a aceptar el trabajo.
        A poca distancia del lugar en el que Bonnie Dahl desapareció, viven los profesores Rodney y Emily Harris. 
        Son la quintaesencia de la respetabilidad burguesa: un matrimonio octogenario y dedicado de académicos 
        semiretirados. Nadie diría que, en el sótano de su impecable casa forrada de libros, esconden un secreto 
        directamente relacionado con la desaparición de Bonnie.</description>

        <genre>Psichological thriller</genre>
    </book>

    <book name="The Death I Gave Him" author="Em X. Liu" publishdate="12/09/23">
        <description>
            La vida de Hayden Lichfield queda destrozada cuando encuentra a su padre asesinado en su laboratorio y 
            los registros de la cámara borrados. El asesino sólo puede haber buscado una cosa: la Fórmula Sísifo que ambos
            desarrollaron juntos, que algún día podría revertir la misma muerte. Con la esperanza de atraer al asesino 
            a la luz, Hayden roba la investigación. En el proceso, descubre una grabación que hizo su padre días antes 
            de su muerte y un último deseo: vengarme...
        </description>

        <genre>Sci-Fi</genre>
    </book>

    <book name="El nombre del viente" author="Patrick Rothfuss" publishdate="29/11/11">
        <description>
            En una posada en tierra de nadie, un hombre se dispone a relatar, por primera vez, la auténtica historia 
            de su vida. Una historia que únicamente él conoce y que ha quedado diluida tras los rumores, las conjeturas 
            y los cuentos de taberna que le han convertido en un personaje legendario a quien todos daban ya por muerto:
            Kvothe... músico, mendigo, ladrón, estudiante, mago, héroe y asesino. Ahora va a revelar la verdad sobre sí 
            mismo. Y para ello debe empezar por el principio: su infancia en un grupo de artistas itinerantes, los años 
            malviviendo como un ladronzuelo en las calles de una gran ciudad y su llegada a una universidad donde 
            esperaba encontrar todas las respuestas que había estado buscando.
        </description>

        <genre>Fantasy</genre>
    </book>

    <book name="El arte de la guerra" author="Tsun Tzu" publishdate="30/11/18">
        <description>
            El arte de la guerra es el más reconocido tratado de estrategia militar de todos los tiempos. A pesar de 
            haber sido escrito, presumiblemente, en el siglo V a.C., las ideas estipuladas por Sun Tzu mantienen plena 
            vigencia y actualidad, puesto que los trece capítulos que componen la presenta obra transmiten una sabiduría
             difícilmente superable. Las enseñanzas de este libro son aplicables a todos aquellos ámbitos de la vida en 
             los que los conflictos y las contradicciones tienen un especial protagonismo, como la política, la economía, 
             la filosofía, las leyes o la psicología, entre otros, lo que lo convierte en un magnífico compendio de 
             conocimiento de la naturaleza humana.
        </description>

        <genre>History</genre>
    </book>
</librarycatalog>
